#Теоретическая часть задания
я сомневаюсь, что правильно понял задание.
это крайне абстрактное описание. посему буду считать честным давать столь же абстрактный ответ
1) архитектура
опишу "стандартный" clean arch
у нас есть модуль usecase где вся бизнес логика.
у нас есть модуль delivery, который отвечает за то, как мы будем получать запросы и в каком виде отвечать (будет это http, websocket и тд)
у нас есть слой репозиториев, который инкапсулируют в себе бд абстракции
так же модели данных, конечно
возможно что то еще, зависит от задачи
я бы не стал наступать на скользкую дорожку и обзывать это какой либо смесью MVP/MVC и тд
2) исходя из предположений:
а) нам нужна большая скорость реакции на запросы в высоконагруженном (периодически) сервисе
б) мы сохраняем/используем мета информацию о пользователе (как браузер, местоложение (ip и тд), какой ресурс был запрошен и после какого и тд)
я думаю я бы просто фигачил всю эту инфу в редис и логрусом (его удобно парсить логстэшем) выводил бы, а потом указывал аналитикам бы на кибану
сложно сказать без конкретных примеров задач